證交所赴日引資 重量級機構投資人按讚
2023-04-10
https://udn.com/news/story/7251/7088034
臺灣證券交易所近期馬不停蹄赴海外引資，3日至6日在日本與五家投資銀行、大型基金、知名證券公司等重要機構投資人會談，介紹台股基本面、殖利率優勢，以及ESG等最新市場發展，提升台灣資本市場國際能見度與吸引力， 大受重量級機構投資人肯定，樂見證交所積極推動ESG生態系，對於降低投資風險有正面效益。 此外，證交所表示，機構投資人對新商品、公司治理、股務、交易及結算制度等表達的意見，將作為證交所未來改革的重要參考。此行並與日本交易所進行高層會談，交流雙方市場近期發展，鞏固台日交易所往日友好情誼，並拜會新任日本交易所總裁。 這次赴日引資由證期局局長張振山、證交所董事長林修銘親自率領團隊，透過與證交所長期密切合作的跨國銀行，與五家日本重要機構投資人，包括投資銀行、大型基金、知名證券公司等展開會談，探討台股投資優勢和市場發展，並即時回饋外資意見。 延續先前新加坡引資形式，證交所這次再次採一對一拜會重要投資人，除雙方可進行深度交流強化信任基礎，更可依據需求，客製化所需產品與服務及提供所需資訊。 證交所統計，台灣上市公司2022年營收合計達1.31兆美元，年增5.34%，並再締新猷，以預計可配發現金股息來看，預估殖利率接近5%，在全球居前段班。面對美中貿易衝突，及早布局全球，加強與多個國家的合作開發活動，建立更多元、更彈性的全球供應鏈。 今年來外資買盤持續回籠，截至3月底已淨買超台股逾73億美元，持股比重近四成，成交量亦超過三成。 近期台灣資本市場重要發展方面，證交所結合證券市場參與者力量共同打造ESG生態系，除預計7月推出ESG資訊平台供投資人查詢上市櫃公司相關資訊外，並將擴充現有公司治理評鑑永續發展構面、辦理ESG評鑑、協助企業進行碳盤查，及透過ESG相關指數及商品發行，引導資金投入永續發展。 證交所亦全力推動創新板，鎖定具發展潛力的數位科技、生技醫療及乾淨能源等產業的公司，提供台灣新創公司籌資管道，及投資人參與具潛力的臺灣優質企業成長的機會。 為讓投資人能更關注企業生態系及未來發展性，證交所規劃調整上市公司產業分類，新增數位雲端、運動休閒、綠能環保及居家生活等新類別，使具特色上市公司發揮群聚效應，達到聚焦效果。 同時，主管機關對日本機構投資人分享將以永續發展為主軸，推動上市公司重視淨零、強化永續治理文化、永續資訊揭露等倡議行動，並將持續為臺灣打造多層次資本市場及強化金融數位轉型，重視金融網路安全。 針對個別投資人關切議題，證交所將進行回覆，並瞭解投資人全球布局考量，蒐集對我國資本市場建言，以增強國際投資者對台灣金融市場的信心與投資意願。 證交所表示，這次赴日引資將有助於提升臺灣股市的國際形象，建立與國際重要投資機構的長遠交流合作，鼓勵更多國際投資者來臺投資，進一步推動臺灣金融市場與經濟發展。 總結證交所先後前往新加坡及日本拜訪五家保管機構、五家證券商、六家基金及資產管理公司、二家銀行及保險公司，成果相當豐碩。 「臺灣邁出去，世界走進來」，接下來證交所還規劃兩場一對一拜會主權基金、退休基金，以及持股或交易占比居前的重要機構投資人，及六場海內外上市櫃公司引資說明會，目標區域包括香港、馬來西亞、紐約等，深化與國際重要機構投資人的長期關係。 投資銀行 證交所 日本